```sh

#load ulang daemon
sudo systemctl daemon-reload

#start geth.service
sudo systemctl start geth.service 
 
#start bootnode.service
sudo systemctl start bootnode.service #start bootnode.service

#lokasi services
/etc/systemd/system/

#Path services menggunakan absolute path
#Untuk file .sh sesuaikan dengan command bootnode dan geth masing-masing node, termasuk key wallet, port, bootnode address dst.

```

